
\medskip

On considère la suite $\left(u_{n}\right)$ définie par $u_{0}=5$ et pour tout entier naturel $n$,

\[	u_{n+1}=\frac{1}{2}\left(u_{n}+\frac{11}{u_{n}}\right)\]

On admet que la suite $\left(u_{n}\right)$ est bien définie.

\medskip

\textbf{Partie A - Étude de la suite \boldmath$ \left(u_{n}\right)$}\unboldmath

\medskip

\begin{enumerate}
\item Donner $u_{1}$ et $u_{2}$ sous forme de fractions irréductibles.
\item On considère la fonction $f$ définie sur l'intervalle $]0 ; +\infty [$ par :

\[f(x)=\frac{1}{2}\left(x+\frac{11}{x}\right)\]

Démontrer que la fonction $f$ est croissante sur l'intervalle $\left[\sqrt{11}~;~+\infty\right[$.
\item Démontrer par récurrence que pour tout entier naturel $n$, on a $: u_{n} \geqslant u_{n+1} \geqslant \sqrt{11}$.
\item En déduire que la suite $\left(u_{n}\right)$ converge vers une limite réelle. On note $a$ cette limite.
\item Après avoir déterminé et résolu une équation dont $a$ est solution, préciser la valeur exacte de $a$.
\end{enumerate}

\medskip

\textbf{Partie B - Application géométrique}

\medskip

Pour tout entier naturel $n$, on considère un rectangle $R_{n}$ d'aire 11 dont la largeur est notée $\ell_{n}$ et longueur $L_{n}$

La suite $\left(L_{n}\right)$ est définie par $L_{0}=5$ et, pour tout entier naturel $n$,

\[L_{n+1}=\frac{L_{n}+\ell_{n}}{2} \]

\begin{enumerate}
\item 
	\begin{enumerate}
		\item Expliquer pourquoi $\ell_{0}=2,2$.
		\item Établir que pour tout entier naturel $n$,

\[\ell_{n}=\frac{11}{L_{n}}.\]
	\end{enumerate}
\item Vérifier que la suite $\left(L_{n}\right)$ correspond à la suite $\left(u_{n}\right)$ de la \textbf{partie A}.
\item Montrer que pour tout entier naturel $n$, on a $\ell_{n} \leqslant \sqrt{11} \leqslant L_{n}$.
\item On admet que les suites $\left(L_{n}\right)$ et $\left(\ell_{n}\right)$ convergent toutes les deux vers $\sqrt{11}$. Interpréter géométriquement ce résultat dans le contexte de la \textbf{partie B}.
\item Voici un script, écrit en langage Python, relatif aux suites étudiées dans cette partie :

\begin{center}
\begin{tabular}{|>{\bfseries \ttfamily}l >{\ttfamily}l|} \hline
1 & def heron(n): \\
2 & \quad $L$=5 \\
3 & \quad $\ell$=2.2 \\
4 & \quad for i in range(n): \\
5 & \qquad $L$ = ($L$+$\ell$) / 2 \\
6 & \qquad $\ell$ = 11 / $L$ \\
7 & \quad return round($\ell$,6), round($L$,6)\\
\hline
\end{tabular}
\end{center}

On rappelle que la fonction Python \texttt{round(x,k)} renvoie une version arrondie du nombre \texttt{x} avec \texttt{k} décimales.

	\begin{enumerate}
		\item Si l'utilisateur tape \texttt{heron(3)} dans une console d'exécution Python, qu'obtient-il comme valeurs de sortie pour $\ell$ et $L$ ?
		\item Donner une interprétation de ces deux valeurs.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}
